<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-02-24T18:08:57+03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">TEDxBahcesehirUniversity-BLOG</title><entry><title type="html">Zümre Atalay’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4000/2019/02/24/zumre-atalayi-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Zümre Atalay'ı Tanıyalım" /><published>2019-02-24T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-24T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/02/24/zumre-atalayi-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/02/24/zumre-atalayi-taniyalim/">&lt;p&gt;Etkinliğimize göstermiş olduğunuz, yoğun ilgi için teşekkür ederiz. Bildiğiniz üzere bu sene, 6 Nisan
Cumartesi günü Zorlu PSM Ana Sahne’de gerçekleşecek. Etkinlik tarihi yaklaştıkça, konuşmacılarımızı
sizlere daha yakından tanıtıyor olacağız.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zümre-atalay-kimdir&quot;&gt;Zümre Atalay kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Doç. Dr. Zümra Atalay, MEF Üniversitesi Psikolojik Danışma ve Rehberlik bölümü öğretim üyesi ve
bölüm başkanıdır. Temel çalışma alanı bilinçli farkındalık (mindfulness), bilinçli farkındalık temelli
terapiler, şefkat (compassion) ve şefkat temelli terapilerdir. Doktora tezi de bu iki konu üzerinedir.
Doktora sonrası çalışmalarını Rochester Üniversitesi Psikoloji bölümünde “Mindfulness ve Psikolojik
İhtiyaçlar” üzerine yapmıştır. Bu konu ile ilgili uluslararası indekslerde taranan ve ulusal hakemli
dergilerde yayımlanan makaleleri, ulusal ve uluslararası kongrelerde bildirimleri, kitap ve kitap
bölümleri, yüksek lisans ve doktora düzeyinde vermiş olduğu dersleri, danışmanlığını yaptığı yüksek
lisans ve doktora tezleri bulunmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uzmanlık alanı olan &lt;strong&gt;“Bilinçli farkındalık temelli yaklaşımlar”&lt;/strong&gt; üzerine IMA’nın (International
Mindfulness Based Association) düzenlediği eğiticilerin eğitimi programını tamamlamıştır. 8 ülkede
eğitim veren IMA’nın uluslararası eğitmenidir. EAMBA (Europian Association of Mindfulness Based
Approaches) üyesi ve aynı zamanda yönetim kurulundadır. Üniversitedeki çalışmalarının yanısıra
kendi özel ofisinde düzenli aralıklarla MBSR (Mindfulness Based Stress Reduction Program)
ve MBCT (Mindfulness Temelli Bilişsel Terapi)  grup çalışmaları, eğitimler ve bireysel görüşmeler
düzenlemektedir. Mindfulness: Şimdi ve Burada kitabının yazarıdır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a http://linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172 target=_blank&gt;Musatafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Etkinliğimize göstermiş olduğunuz, yoğun ilgi için teşekkür ederiz. Bildiğiniz üzere bu sene, 6 Nisan Cumartesi günü Zorlu PSM Ana Sahne’de gerçekleşecek. Etkinlik tarihi yaklaştıkça, konuşmacılarımızı sizlere daha yakından tanıtıyor olacağız.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/dtyZX3rT/zumre-atalay.jpg" /></entry><entry><title type="html">Yunus Sezener’i Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4000/2019/02/23/yunus-sezeneri-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Yunus Sezener'i Tanıyalım" /><published>2019-02-23T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-23T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/02/23/yunus-sezeneri-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/02/23/yunus-sezeneri-taniyalim/">&lt;p&gt;Aslında bugün sizlere günümüzde oldukça popüler bir konu olan “matchmaking” hakkında oldukça
tecrübeli bir konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz. Herkesin bildiğinin aksine sanal olarak işlerini
yönetmiyor, doğrudan yüz yüze bu hizmeti veriyor. Daha fazla sözü uzatmadan sizi konuşmacımızla
baş başa bırakalım…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zümre-atalay-kimdir&quot;&gt;Zümre Atalay kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Üsküdar Amerikan Lisesi ve Koç Üniversitesi Hukuk Fakültesi mezunu olan Yunus Sezener, avukat
olarak üç sene boyunca çalıştıktan sonra Almanya’da hukuk ve MBA yüksek lisansını bir arada
tamamlamıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye’ye döndükten sonra, iki sene beyin avcılığı (head-hunting) ve bir sene yönetim danışmanlığı
tecrübesinin ardından, 2014 yılında Offline Matchmaking hizmeti veren Tenkap’ı kurmuştur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir yönetim danışmanlığı şirketinde Müşteri Yöneticisi olarak çalışırken, Carl Gustav Jung’un
çalışmalarını temel alan Insights Discovery Davranış Modelleri Envanterine akredite olmuştur. Aynı
zamanda ICF onaylı Flow Coaching International okulundan koçluk akreditasyonu vardır ve ilişki
mentorluğu yapmaktadır. Bunun yanında International Association of Proffessions Carreer
College’dan Matchmaker sertifikası vardır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aynı zamanda; mikro mimik, yalan ve vücut dili konusunda eğitim alan Sezener, psikoloji temelli
kişisel gelişim seminerlerinde uzun senelerdir gönüllü asistan ve İngilizce simültane tercüman olarak
görev almaktadır. Yunus Sezener, evli ve bir kız çocuğu babasıdır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a http://linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172 target=_blank&gt;Musatafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Aslında bugün sizlere günümüzde oldukça popüler bir konu olan “matchmaking” hakkında oldukça tecrübeli bir konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz. Herkesin bildiğinin aksine sanal olarak işlerini yönetmiyor, doğrudan yüz yüze bu hizmeti veriyor. Daha fazla sözü uzatmadan sizi konuşmacımızla baş başa bırakalım…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/tCJ8q8ph/yunus-sezener.jpg" /></entry><entry><title type="html">Umay Yılmaz’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4000/2019/02/23/umay-yilmazi-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Umay Yılmaz'ı Tanıyalım" /><published>2019-02-23T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-23T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/02/23/umay-yilmazi-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/02/23/umay-yilmazi-taniyalim/">&lt;p&gt;Yeniden Merhaba! Bugün size aslında son zamanlarda oldukça popüler bir konu haline gelen “çevre”
üzerine uzmanlaşmış bir konuşmacımızdan bahsetmek istiyoruz. Özellikle plastik poşetlerinin paralı
hale gelmesinden sonra çevrenin hepimizin hayatındaki önemini tekrar hatırlamış olduk. Daha fazla
sözü uzatmadan konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;umay-yılmazı-kimdir&quot;&gt;Umay Yılmaz’ı kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Umay Yılmaz, Anadolu Üniversitesi Çevre Mühendisliği bölümünden 2004 yılında mezun
oldu. Kurumsal hayatta geçirdiği 14 yıl boyunca çevre, geri dönüşüm, etkin atık yönetimi,
çevre bilinci oluşturma, sürdürülebilirlik ve iklim değişikliği konularında çalışmalar yaptı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Özel sektörde yasal yükümlülüklerle ilgili danışmanlık yaptı. Çevre yatırım projeleri ve
kurumsal sosyal sorumluluk çalışmalarını yönetti. Çevre bilincinin artırılması ve
yaygınlaştırılması amacıyla, sayısız konferans, sempozyum, kongre vb. platformda
konuşmalar yaptı. Çeşitli üniversite, dernek, vakıf, kuruluş, basın ve medya ilişkilerinde görev
aldı. Projeleri bir çok ödüller aldı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şu anda çevre ve sürdürülebilirlik konularında danışmanlık yaparak serbest çalışmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a http://linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172 target=_blank&gt;Musatafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Yeniden Merhaba! Bugün size aslında son zamanlarda oldukça popüler bir konu haline gelen “çevre” üzerine uzmanlaşmış bir konuşmacımızdan bahsetmek istiyoruz. Özellikle plastik poşetlerinin paralı hale gelmesinden sonra çevrenin hepimizin hayatındaki önemini tekrar hatırlamış olduk. Daha fazla sözü uzatmadan konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/BnQbnStm/umay-yilmaz.jpg" /></entry><entry><title type="html">Vittorio Zagaia’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4000/2019/02/21/vittorio-zagaia-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Vittorio Zagaia'ı Tanıyalım" /><published>2019-02-21T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-21T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/02/21/vittorio-zagaia-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/02/21/vittorio-zagaia-taniyalim/">&lt;p&gt;Sayılı günler kalan etkinliğimize göstermiş olduğunuz yoğun ilgi için tekrar teşekkür ederek başlamak
istiyoruz.
Bugün sizlere aslında “insanın değerini” sadece insan olmanın yeterli olduğunu yaşarak öğrenen bir
konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz. Farklı kültürlerle iç içe yaşayan ve bütün farklılıkları tek bir bütün
olarak gören kişi desek yanılıyor olamayız. Karşınızda “Il Turco”…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vittorio-zagaia-kimdir&quot;&gt;Vittorio Zagaia kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;İtalyan zanaatkar bir baba ve Gökçeadalı Rum bir annenin oğlu olarak 1974’te
Tophane’de; İtalyan yokuşunda İtalya Hastanesinde doğdu, Beyoğlu’nda büyüdü, İtalyan
Lisesinde okudu. Lakabı ise “Il Turco”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1989 yılında lisede okurken bir yandan yarı zamanlı olarak “Doğru düzgün, ahlaklı,
vicdanlı ve dürüst bir insan olmayı bana öğrettiler, ölene kadar müteşekkirim” dediği Şark
Ekspres Gemi Acentalığı şirketinde çalışmaya başladı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1997 yılında henüz 23 yaşındayken iki arkadaşıyla birlikte kendi uluslararası taşımacılık
ve lojistik şirketi olan Galata Taşımacılık’ı kurdu. Bu şirket, 2017’de Türkiye’nin en büyük
500 Hizmet İhracatçısı listesinde yer aldı. 2006 yılında ise hobisi olan fitness’ı işe
dönüştürdü ve, 2018’de Türkiye’de “Great Place to Work” sertifikasıyla anılmaya hak
kazanan AVV A.Ş. isimli şirketi kurdu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu şirketle fitness ve wellness sektöründe lider olan İtalyan “Technogym The Wellness
Company”nin Türkiye, Türkmenistan ve KKTC distribütörlüğünü aldı. AVV son 5 yılda
tüm dünyada 100’ün üzerindeki Technogym distribütörü arasında ilk 3’e girdi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 yılında İtalya ve Türkiye arasındaki iş ve sosyal ilişkileri küresel anlamda verdiği
emekler üzerine İtalyan hükümeti tarafından “şövalyelik” merterbesinde devlet nişanı
aldı. Kendisi aynı zamanda 2011 yılından beri bir yandan da Fildişi Sahili Cumhuriyeti’nin
Türkiye Fahri Konsolusuğunu yürütüyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye’yi seviyor; sevmekle kalmıyor, taşın altına elini koyuyor. Gelişmesi için,
eksiklerini kapatmak için, onu yüceltmek için uğraşlar veriyor. Bu sebeple yurt dışında
lakabı “Il Turco”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zagaia, &lt;strong&gt;“İstanbul’da yaşanabilecek en organize kaosta yaşadım”&lt;/strong&gt; diyor ve ekliyor; &lt;strong&gt;“80’li
yıllarda Taksim, Beyoğlu, Tophane üçgeninde yaşadım. Her şeyi gördüm, hem gündüz
hem gece… Ermeni, Musevi, Rum, Levanten, Laz, Kürt, Çerkez, Roman ve niceleriyle
yan yana yaşadım, sadece isimlerini bildim çünkü herkesin etnik kimlikleri her zaman ve
sadece kendilerinde saklıydı.”&lt;/strong&gt; Vittorio Zagaia aynı zamanda; Türkçe’nin dışında
İtalyanca, Yunanca, İngilizce, Fransızca konuşuyor, Almanca’yı zorluyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a http://linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172 target=_blank&gt;Musatafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Sayılı günler kalan etkinliğimize göstermiş olduğunuz yoğun ilgi için tekrar teşekkür ederek başlamak istiyoruz. Bugün sizlere aslında “insanın değerini” sadece insan olmanın yeterli olduğunu yaşarak öğrenen bir konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz. Farklı kültürlerle iç içe yaşayan ve bütün farklılıkları tek bir bütün olarak gören kişi desek yanılıyor olamayız. Karşınızda “Il Turco”…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/9fnJbzyN/vittorio-zagaia.jpg" /></entry><entry><title type="html">Güray Ervin’i Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4000/2019/02/20/guray-ervini-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Güray Ervin'i Tanıyalım" /><published>2019-02-20T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-20T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/02/20/guray-ervini-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/02/20/guray-ervini-taniyalim/">&lt;p&gt;Ve beklenen an geldi, sevgili TEDx BahcesehirUniversity ailesi. Bu yıl 5. Yılımızı kutlamanın sevinciyle blog yazı serilerimize başlıyoruz. Bu senenin etkinlik teması olan “Kırılma Noktası” ile sizlere, konuşmacılarımızı sahnede görmeden önce biraz tanımanız için kısa bilgilerini paylaşıyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;güray-elvin-kimdir&quot;&gt;Güray Elvin kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1975 yılında İzmir Urla’da doğan Güray Ervin, liseye kadar olan eğitim hayatını İzmir’de tamamlamış. Gazeteciliğe, 1988’de Hürriyet gazetesi İzmir bürosunda, karanlık odacı olarak başlamıştır. Ervin, gazeteciliğe başlama hikayesini şöyle anlatıyor: “Meslekte ‘alaylı’ tabir edilen gruptanım. Bizim meslekte ‘suyun başı’ İstanbul’dur. Ben de İstanbul’da çalışmak istiyordum. 1998 yılında hiç beklemediğim bir zamanda gelen çağrıyla hayalime ulaştım ve İstanbul’a taşındım.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kanal D’de 12 yıl çalıştıktan sonra sırasıyla 24 TV, Kanaltürk TV ve Al Jazeera Türk’te görev almıştır. Kanaltürk TV’de çalıştığı dönemde Gürcistan ile Rusya arasındaki savaşı haberleştirirken, içinde bulunduğu aracın taranması sonucu yaralanmıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 yıl çalıştığı Al Jazeera Türk’te ise insan hikayeleri anlattığı video haberler hazırladı. &lt;strong&gt;“Tren yolu bekçisi”&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;“Kağıt toplayan adam”&lt;/strong&gt; gibi haberleri sosyal medyada kısa sürede binlerce kez paylaşıldı. Bu sayede gerçek insanların hikayeleri herkesin hayatına dokunmuş oldu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şu an, TRT World’de haber kameramanı olarak çalışmakta olan Ervin, &lt;strong&gt;“Haber Görüntüsü”&lt;/strong&gt; dalında, Türkiye Gazeteciler Cemiyeti Başarı Ödülleri de dahil olmak üzere çok sayıda ödülü vardır. Ervin, aynı zamanda Sürekli Basın Kartı sahibidir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a http://linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172 target=_blank&gt;Musatafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Ve beklenen an geldi, sevgili TEDx BahcesehirUniversity ailesi. Bu yıl 5. Yılımızı kutlamanın sevinciyle blog yazı serilerimize başlıyoruz. Bu senenin etkinlik teması olan “Kırılma Noktası” ile sizlere, konuşmacılarımızı sahnede görmeden önce biraz tanımanız için kısa bilgilerini paylaşıyoruz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/j53Rq60d/guray-ervin.jpg" /></entry><entry><title type="html">Tasarıma Bakışınızı Değiştirecek 5 TED Konuşması</title><link href="http://localhost:4000/2019/01/02/tasarima-bakisinizi-degistirecek-5-TED-konusmasi/" rel="alternate" type="text/html" title="Tasarıma Bakışınızı Değiştirecek 5 TED Konuşması" /><published>2019-01-02T00:00:00+03:00</published><updated>2019-01-02T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/01/02/tasarima-bakisinizi-degistirecek-5-TED-konusmasi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/01/02/tasarima-bakisinizi-degistirecek-5-TED-konusmasi/">&lt;p&gt;Merhabalar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dünyada gördüğümüz birçok güzellik tasarımcıların bizlere verdiği armağanlar. Tasarım her geçen gün daha da farklılaşıyor. Bu 5 TED konuşması hepimizin tasarıma bakış açısını değiştirecek.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stefan Sagmeister&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Happiness by design’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eZp-H9g_jeY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Philippe Starck&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Design and Destiny’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Z4PwHD7XKj0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Tommy McCall&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘The simple genius of a good graphic’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6C_-VdaXgCQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Janet Echelman&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Taking Imagination Seriously’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9YekkGz1E2k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Niels Diffrient&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Rethinking the Way We Sit Down’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/UAq4yBdSYZs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daha fazla ilham verici konuşma için &lt;a href=&quot;//www.ted.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;www.ted.com&lt;/a&gt; sayfasını ziyaret edin.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Merhabalar!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://images.unsplash.com/photo-1534670007418-fbb7f6cf32c3?ixlib=rb-1.2.1&ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&auto=format&fit=crop&w=634&q=80" /></entry><entry><title type="html">2018’in En Çok İzlenen Türkçe TEDx Konuşmaları</title><link href="http://localhost:4000/2018/12/30/2018-en-cok-izlenen-turkce-tedx-konusmalari/" rel="alternate" type="text/html" title="2018'in En Çok İzlenen Türkçe TEDx Konuşmaları" /><published>2018-12-30T00:00:00+03:00</published><updated>2018-12-30T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/12/30/2018-en-cok-izlenen-turkce-tedx-konusmalari</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/12/30/2018-en-cok-izlenen-turkce-tedx-konusmalari/">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Zeynep Selvili Çarmıklı&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘En Acımasız Ses!’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/W2BpOXoFRPA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nazlı Çelik&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘60 Saniyeden Fazlası’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7PrnRhYBMVU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Şerif Kaynar&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Başarının 12 Sihirli Anahtarı’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qRtJjabLi3M&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Banu Çiftçi&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Kadın’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/85RxQHZkluE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Özlem Kaymaz&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Koşulsuz Sevgi’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XHFs1lIPKHw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Zeynep Selvili Çarmıklı | ‘En Acımasız Ses!’</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/D03vngj2/tedx-talks.jpg" /></entry><entry><title type="html">Kadınların gücünü kanıtlayan 5 TEDx konuşması</title><link href="http://localhost:4000/2018/06/28/kadinlarin-gucunu-kanitlayan-5-tedx-konusmasi/" rel="alternate" type="text/html" title="Kadınların gücünü kanıtlayan 5 TEDx konuşması" /><published>2018-06-28T00:00:00+03:00</published><updated>2018-06-28T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/06/28/kadinlarin-gucunu-kanitlayan-5-tedx-konusmasi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/28/kadinlarin-gucunu-kanitlayan-5-tedx-konusmasi/">&lt;p&gt;Herkese merhaba,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kadınların gücünü anlatmaya kelimeler yetmez. Bazı kadınlar da kendi hikayelerini kendileri yazıyorlar. İşte muhteşem hikayelerini TEDx sahnesinde anlatmış olan 5 güçlü kadın&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nazlı Çelik&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘60 Saniyeden Fazlası’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7PrnRhYBMVU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ebru Baki&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Adı Kadın Kendi Güç’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/BDssH3NUSMc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Banu Çiftçi&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Kadın’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/85RxQHZkluE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Özlem Kaymaz&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Koşulsuz Sevgi’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XHFs1lIPKHw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dilara Alkan&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | &lt;strong&gt;‘Susma, İstismara Karşı Çık!’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;      &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8UXp1_F5ZFg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Herkese merhaba,</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://images.unsplash.com/photo-1522099763795-86dba0ff3339?ixlib=rb-0.3.5&ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&s=1b14534c9fbf77d12375000ca26e73ab&auto=format&fit=crop&w=634&q=80" /></entry><entry><title type="html">İbrahim Selim’i Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4000/2018/03/29/ibrahim-selimi-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="İbrahim Selim'i Tanıyalım" /><published>2018-03-29T00:00:00+03:00</published><updated>2018-03-29T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/03/29/ibrahim-selimi-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/03/29/ibrahim-selimi-taniyalim/">&lt;h3 id=&quot;İbrahim-selim-kimdir&quot;&gt;İbrahim Selim kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Selamlar 15 Nisan Pazar’a gün sayanlar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umarız iyisinizdir ve de gerekli TED(x) dozunuzu alıyorsunuzdur. Etkinliğe neredeyse 2 hafta kaldı ve ekip olarak gittikçe daha da heyecanlanıyoruz. O gün size yaşatmak istediğimiz “deneyim” için çalışmalarımıza ve de provalara devam ediyoruz. Çünkü istiyoruz ki, katılımcılarımız gerçekten farklı ve unutamayacağı bir etkinlik tecrübe etsinler. Bu esnada da, sizin -yüksek ihtimal- yakından tanıdığınız bir ismi açıklıyoruz:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İbrahim Selim!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1979 yılında Ankara’da doğan İbrahim Selim, Hacettepe Üniversitesi Ankara Devlet Konservatuvarı Tiyatro Bölümü mezunu. Güllerin Savaşı, Poyraz Karayel, Fatih, Şubat gibi dizilerde çeşitli roller üstlenen oyuncu; Rüya, Kusursuzlar, Canavar Sofrası, Sınav, Sis ve Gece gibi filmlerde de rol aldı. İbrahim Selim, DOT Tiyatro yapımı Bunu Ben de Yaparım oyunundaki performansıyla 2016 Afife Tiyatro Ödülleri En İyi Erkek Oyuncu Ödülü’nün de sahibi oldu. YouTube kanalı STOLK’da sergilediği gündemi ve mizahı bir araya getiren sunumu ile büyük beğeni topladı. Şu an da hala devam eden ve tiyatro tarihi için bir dönüm noktası olarak kabul edilen ve ilk sahnelenişiyle birlikte Broadway’in ardından Hollywood’u da derinden etkilemiş, uyarlama filmleri ile pek çok ödül almış olan“Arzu Tramvay” oyununda Zerrin Tekindor, Onur Saylak ve Şebnem Bozoklu gibi isimlerle birlikte sahne alıyor.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/9gNCrNxBHt8?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Not:&lt;/b&gt; Bu arada 15 Nisan’a kadar beklerken youtube üzerinden geçen senelerde gerçekleşenTEDxBahcesehirUniversity konuşmalarını tabii ki izleyebilirsiniz :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/4477&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=//tr.linkedin.com/in/orkun-kadioglu-1889b06a target=_blank&gt;Orkun Kadıoğlu&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">İbrahim Selim kimdir?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://s20.postimg.cc/grt9lz9bx/ibrahimselim.png" /></entry><entry><title type="html">Özlem Kaymaz’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4000/2018/03/22/ozlem-kaymazi-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Özlem Kaymaz'ı Tanıyalım" /><published>2018-03-22T00:00:00+03:00</published><updated>2018-03-22T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/03/22/ozlem-kaymazi-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/03/22/ozlem-kaymazi-taniyalim/">&lt;h3 id=&quot;Özlem-kaymaz-kimdir&quot;&gt;Özlem Kaymaz kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XHFs1lIPKHw&quot; frameborder=&quot;0&quot; gesture=&quot;media&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karşınızda &lt;b&gt;Özlem Kaymaz!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1974 yılında İstanbul’un Kadıköy ilçesinde doğdu. Bahariye İlkokulu’nda öğrenim hayatına başladı. 1984-1987 yılları arasında Galatasaray Spor Kulübü’nde Milli Yüzücü olarak sayısız Türkiye rekoru ve şampiyonluklarına imza atan Özlem Kaymaz, madalya kürsüsüne çıktığında güzelliğiyle de dikkatleri çekmeye başladı. Henüz 14 yaşındayken Marie Claire dergisinin kapağına çıkan ilk Türk kızı oldu. 1989-1991 yıllarında İstanbul Yelken Kulübü’nde Milli Windsurf’çü olarak spor hayatındaki başarılarına devam etti. 1990 yılında gerçekleşen Dünya Windsurf Şampiyonası’na giden ilk Türk kadın sporcu unvanına sahip oldu.
Profesyonel spor hayatını sonlandırdıktan sonra yakın çevresinin desteğiyle ‘Miss Turkey’ Türkiye Güzellik Kraliçesi Yarışması’na katılarak 1992 Türkiye 1. Güzeli seçildi ve ardından Türkiye’yi Miss World Dünya Güzellik Yarışması’nda temsil etti.
Yurt dışında kaldığı yıllar boyunca çocuklarını yetiştirmenin yanında kendine de yatırım yapan Özlem Kaymaz çocuk sağlığı, psikolojisi ve gelişimi, pedagoji, sağlıklı yaşam, sanat tarihi ve dünya mutfağı alanlarında kendini geliştirdi. Nager sendromu ile doğan Daniel hayatının ilk 1 yılını Hollanda AMC Üniversite Hastanesi’nin Yoğun Bakım Ünitesinde geçirdi.
2007-2009 yılları arasında oğlunun ameliyatları için New York’da yaşayan Özlem Kaymaz, Daniel’in hikayesinin benzer sendromlarla dünyaya gelen çocuklara ve ailelerine rehber olması için çalışmalar yapmaya devam ediyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konuştuğu yabancı diller ise: İngilizce, İtalyanca, Flemenkçe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/4477&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=//tr.linkedin.com/in/orkun-kadioglu-1889b06a target=_blank&gt;Orkun Kadıoğlu&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Özlem Kaymaz kimdir?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://s20.postimg.cc/w9rafgu8d/ozlem-kaymaz.jpg" /></entry></feed>