<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4449/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4449/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-03-03T12:03:28+03:00</updated><id>http://localhost:4449/</id><title type="html">TEDxBahcesehirUniversity-BLOG</title><entry><title type="html">Uluç Kadıoğlu’nu Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/03/03/uluc-kadioglunu-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Uluç Kadıoğlu'nu Tanıyalım" /><published>2019-03-03T00:00:00+03:00</published><updated>2019-03-03T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/03/03/uluc-kadioglunu-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/03/03/uluc-kadioglunu-taniyalim/">&lt;p&gt;Herkese Merhaba! TEDx sahnesinde buluşmamıza artık çok az kaldı. Bugün sizlere en genç
konuşmacımız hakkında bilgiler veriyor olacağız. Aslında genç yaşına rağmen birçok başarıya ulaşmış
kişi desek haksız sayılıyor olmayız.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;uluç-kadıoğlu-kimdir&quot;&gt;Uluç Kadıoğlu kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 Şubat 2000’de Bodrum’da doğdu. İlk ve ortaokulu Bodrum’da tamamladıktan sonra lise eğitimine
İstanbul’da SEV Amerikan Koleji’nde başladı, şu an 12 Sınıf öğrencisi. Lisede biyoloji ve politika
üzerine olan merakı derinleşti. Bilime olan merakı, Tip 2 Diyabet ve Hipertansiyon ilaçlarının etken
maddeleri ve “nematod solucanları” üzerinde çalıştığı bir araştırma projesiyle daha da arttı. TÜBİTAK
ve MEF bilimsel proje yarışmalarında bölge birinciliği ve Türkiye birinciliği elde etti. Yaşıtlarının ve
ulaşabileceği herkesin bilime olan merakını artırmak amacıyla projesinin makalesini uluslararası bir
dergide yayınlattı. Sahnede olmaktan, tiyatro yapmaktan keyif almakta, bunların yanında da eğitim
alanında “peer-teaching” kültürünü yaymak için sosyal sorumluluk projeleri yürütmekte. Eğitim
hayatının geri kalanını, tam burslu olarak kabul aldığı Harvard Üniversitesinde tamamlamayı ve
gelecekte, Türkiye’ye dönüp eğitim ve bilim alanlarında hizmet vermeyi istiyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Herkese Merhaba! TEDx sahnesinde buluşmamıza artık çok az kaldı. Bugün sizlere en genç konuşmacımız hakkında bilgiler veriyor olacağız. Aslında genç yaşına rağmen birçok başarıya ulaşmış kişi desek haksız sayılıyor olmayız.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/pT6BmKpX/uluc-kadioglu.jpg" /></entry><entry><title type="html">Serhat Ünal’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/03/02/serhat-unali-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Serhat Ünal'ı Tanıyalım" /><published>2019-03-02T00:00:00+03:00</published><updated>2019-03-02T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/03/02/serhat-unali-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/03/02/serhat-unali-taniyalim/">&lt;p&gt;Selamlar sevgili TEDx takipçileri,
6 Nisan’da Zorlu Ana Sahne’de gerçekleşecek etkinliğimize 1,5 aydan daha az kaldı, ve biz
de bu kalan zamanda da henüz açıklamadığımız konuşmacıları da sizinle paylaşıyor
olacağız. Bugünkü konuşmacımız ise;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;serhat-Ünal-kimdir&quot;&gt;Serhat Ünal kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prof.Dr. Serhat ÜNAL 1981 yılında Hacettepe Üniversitesi Tıp Fakültesi’nden mezun olmuş
ve aynı fakültede 1981-1985 yılları arasında İç Hastalıkları, 1989-1990 yıllarında ise
İnfeksiyon Hastalıkları alanında uzmanlık eğitimi almıştır. Dr. Ünal, Amerika Birleşik
Devletleri Harvard Tıp Fakültesi New England Deaconess Hastanesi İç Hastalıkları
Departmanında da İnfeksiyon Hastalıkları (1990-1992) uzmanlık eğitimini tamamlamıştır.
1989 yılında doçent, 1995 yılında profesör kadrosuna atanmıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dr. Ünal, 1998 yılında kurulan &lt;em&gt;“Hacettepe Üniversitesi HIV/AIDS Tedavi ve Araştırma
Merkezi”&lt;/em&gt;, 2016 da kurulan &lt;em&gt;“Hacettepe Üniversitesi Klinik Araştırma Merkezi”&lt;/em&gt; ve 2017 yılında
kurulan &lt;em&gt;“Hacettepe Üniversitesi Aşı Enstitüsü”&lt;/em&gt; nün kurucu Müdürü olup, her üç görevi de
olarak halen yürütmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dr. Ünal, 2000 yılında kurulan “Türk Hastane İnfeksiyonları ve Kontrolü Derneği” ve 2013
yılında kurulan &lt;em&gt;“HIV/AIDS Eğitim ve Korunma Derneği”&lt;/em&gt; kurucu başkanıdır. Ayrıca 2010 -
2016 yılında Türk İç Hastalıkları Uzmanlık Derneği’nin başkanlık görevini ve 2006 – 2010
yılında da European Society of Clinical Microbiology and Infectious Diseases derneği
Hastane İnfeksiyonları Çalışma grubu başkan yardımcılığı ve başkanlığı görevlerini
yürütmüştür. 2013 yılından beri European Federation of Internal Medicine (EFIM) erişkin aşı
çalışma grubu başkanıdır. 2014 yılından bu yana International Society of Antimicrobial
Chemotherapy Derneği yönetim kurulu üyesidir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prof. Dr. Serhat ÜNAL’ın 165 ulusal ve 172 uluslararası dergilerde yayınlanmış 337 bilimsel
yazısı, 487 bildirisi ve yurtiçinde yayınlanmış değişik kitaplarda 71 kitap bölümü mevcuttur.
Değişik konularda yayınlanmış 42 kitap editörlüğü ve 3 adet patenti mevcuttur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dr. Ünal 2010 yılında American College of Physicians ve 2017 yılında Royal Collage of
Physicians kuruluşları &lt;em&gt;“Fellow”&lt;/em&gt;u olarak seçilmiştir. İhsan Doğramacı Ödülü; Royal Hospital
for Sick Children, Glasgow, Iskoçya (1980), Eczacıbaşı Tıp Teşvik Ödülü (1995), TUBITAK
Tıp Teşvik Ödülü (1996), Gönüllü Kuruluşlar Kadın Sağlık Komisyonu (KASAKOM)-
Milenyum Gönüllüleri Üstün Hizmet Ödülü (HIV/AIDS alanında yaptığı çalışmalardan dolayı)
(2002), Rotary Yılın Başarılı Adamı Ödülü (2006) ve The Centenary Medal of Polish Society
of Internal Medicine, Polonya (2008) ödüllerini almıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İngilizce ve Almanca bilen Prof. Dr. Serhat ÜNAL, evli ve iki çocuk sahibidir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Selamlar sevgili TEDx takipçileri, 6 Nisan’da Zorlu Ana Sahne’de gerçekleşecek etkinliğimize 1,5 aydan daha az kaldı, ve biz de bu kalan zamanda da henüz açıklamadığımız konuşmacıları da sizinle paylaşıyor olacağız. Bugünkü konuşmacımız ise;</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/wBxPJcTh/serhat-unal.jpg" /></entry><entry><title type="html">Erkin Şahinöz’ü Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/03/01/erkin-sahinozu-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Erkin Şahinöz'ü Tanıyalım" /><published>2019-03-01T00:00:00+03:00</published><updated>2019-03-01T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/03/01/erkin-sahinozu-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/03/01/erkin-sahinozu-taniyalim/">&lt;p&gt;Tekrardan Merhabalar!
Bugün artık son konuşmacı adayımızı tanıtıyoruz. 6 Nisan Cumartesi günü Zorlu PSM Ana
Sahnesi’nde buluşmamıza çok az kaldı. Sizlere iyi bir deneyim sunabilmek adına yoğun bir
şekilde çalışıyoruz. Ayrıca, sizlerin göstermiş olduğu büyük ilgiye çok teşekkür ederiz. Blog
yazılarını yazma amacımız, sizlerin konuşmacılarımızı daha yakından tanıyıp ve aranızda
birer bağ kurmanızı istememizdi. Son konuşmacı adayımız ise Erkin Şahinöz’dür.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;erkin-Şahinöz-kimdir&quot;&gt;Erkin Şahinöz kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;İstanbul doğumlu olan Erkin Şahinöz, lisans eğitimini Boğaziçi Üniversitesi Makina
Mühendisliği’nde tamamlamıştır. ABD’de University of Nebraska’da burslu olarak önce MBA
yapmış sonra da aynı üniversitede ekonomi üzerine yüksek eğitimini tamamlamıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şahinöz, 2002 yılında Nebraska eyaletinin en başarılı genç iş adamı ödülüne layık
görülmüştür. Profesyonel çalışma hayatına 1999 yılında Araştırma Asistanı olarak başlamış,
2000-2002 yılları arasında ABD’nin ulusal danışmanlık şirketi Business Development
Center’da bankalardan reel sektöre çok farklı sektör ve işkollarındaki şirketlere danışmanlık
yapmıştır. Danışmanlık yaptığı firmalar arasında First National Bank of Omaha, Oberon
Entertainment Properties , American Title, Ashley Furniture ve Ryan Enterprises
bulunmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 yılında ABD Merkez Bankası (FED) tarafından ekonomist olarak transfer edilmiştir.
Opsiyonları kullanarak geliştirdiği, merkez bankalarının faiz değişikliklerini tahmin eden
finansal model ile terfi almış ve FED’e Ekonomik Araştırmalar Grubu Direktörü olarak
atanmıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 yılında Türkiye’ye dönmüş ve Yurtiçi Kargo’yu da bünyesinde barındıran Arıkanlı
Holding’te Strateji Koordinatörlüğü ve İş Geliştirme bölümünü kurmuştur. 2009 yılında
Avusturya’nın en büyük bankası Erste Bank’ın Türkiye Genel Müdürlüğü’ne atanmıştır.
Türkiye operasyonlarını sıfırdan kurarak Türkiye’de yatırımı olan yabancı ve yerli kurumsal
yatırımcılara brokerage/yatırım bankacılığı hizmeti vermiştir. Birçok firmanın kurumsal
finansman, halka arz süreçlerini yönetmiştir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şahinöz, Dünya Gazetesi başta olmak üzere birçok ulusal dergi ve gazetede köşe yazarlığı
yapıyor. Ayrıca NTV, CNN Türk, TRT Haber, TGRT gibi TV. kanallarında düzenli olarak
ekonomi ve piyasa yorumculuğu yapıyor. Ayrıca Eylül 2018’den beri Ekoparazit programını
yapmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reel sektörde birçok firmaya risk yönetimi, verimlilik, strateji geliştirme ve finans alanlarında
danışmanlık hizmeti veren Erkin Şahinöz ayrıca birkaç firmada bağımsız yönetim kurulu
üyeliği görevini icra ediyor. Aynı zamanda bankalara ve reel sektör firmalarına çok çeşitli
alanlarda eğitimler veriyor ve danışmanlık hizmeti sağlıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Tekrardan Merhabalar! Bugün artık son konuşmacı adayımızı tanıtıyoruz. 6 Nisan Cumartesi günü Zorlu PSM Ana Sahnesi’nde buluşmamıza çok az kaldı. Sizlere iyi bir deneyim sunabilmek adına yoğun bir şekilde çalışıyoruz. Ayrıca, sizlerin göstermiş olduğu büyük ilgiye çok teşekkür ederiz. Blog yazılarını yazma amacımız, sizlerin konuşmacılarımızı daha yakından tanıyıp ve aranızda birer bağ kurmanızı istememizdi. Son konuşmacı adayımız ise Erkin Şahinöz’dür.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/Xv2PgGpt/erkin-sahinoz.jpg" /></entry><entry><title type="html">Tanem Silvar Dirvana’yı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/02/28/tanem-silvar-dirvanayi-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Tanem Silvar Dirvana'yı Tanıyalım" /><published>2019-02-28T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-28T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/02/28/tanem-silvar-dirvanayi-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/02/28/tanem-silvar-dirvanayi-taniyalim/">&lt;p&gt;Sevgili TEDxBahcesehirUniversity ailesi, yeniden sizlerle beraber olmanın mutluluğunu ve heyecanını
yaşıyoruz. Gittikçe yaklaşmakta olan etkinliğimize var gücümüzle hazırlanıyoruz ve bu arada da
konuşmacılarımız hakkında sizlere bilgiler vermeye devam ediyoruz.
Bugün sizlere aslında tanımakta hiç de yabancılık çekmeyeceğiniz bir konuşmacımızı tanıtıyoruz.
Birçoğumuz kendisini ekranların sevilen programlarından da tanıyor…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tanem-silvar-dirvana-kimdir&quot;&gt;Tanem Silvar Dirvana kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;New York’da doğdu. ilkokula başlarken ailesi Türkiye’de eğitim görmesini tercih ettiği için
ilk , orta ve lise eğitimini İstanbul’da tamamladı. Daha sonra hayali olan televizyon /
sinema bölümü için Kaliforniya’ya gitti. San Diego State Üniversitesinden mezun
olduktan sonra İstanbul’a döndüğü gün tesadüfler onu yine yollara düşürdü. Acun Firarda
ile başlayan televizyon kariyerinde Yetenek Sizsiniz, Survivor, Yoksa Rüya mı? 21,
Nedir? Ne Değildir?, Söyle Söyleyebilirsen, Sen Hak Ediyorsun ve İki Kahve Arası gibi
birçok yapımda kamera önü ve arkasında görevler aldı. Tükenmekte olan meslekler,
ustalar ve zanaatkârlar hayattaki en büyük meraklarından. İstanbul’a, sanata, edebiyata
ve doğaya doyamayan bir yengeç burcu kendisi. Son 5 yıldır hayatı, hayranı olduğu
İstanbul ve aşkı bulduğu Bozburun arasında geçiyor. Kocası ve oğlu her şeyi…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Sevgili TEDxBahcesehirUniversity ailesi, yeniden sizlerle beraber olmanın mutluluğunu ve heyecanını yaşıyoruz. Gittikçe yaklaşmakta olan etkinliğimize var gücümüzle hazırlanıyoruz ve bu arada da konuşmacılarımız hakkında sizlere bilgiler vermeye devam ediyoruz. Bugün sizlere aslında tanımakta hiç de yabancılık çekmeyeceğiniz bir konuşmacımızı tanıtıyoruz. Birçoğumuz kendisini ekranların sevilen programlarından da tanıyor…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/htYxbKKp/tanem-silvar.jpg" /></entry><entry><title type="html">Buket Ela Demirel’i Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/02/28/buket-ela-demireli-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Buket Ela Demirel'i Tanıyalım" /><published>2019-02-28T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-28T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/02/28/buket-ela-demireli-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/02/28/buket-ela-demireli-taniyalim/">&lt;p&gt;Yeniden Merhaba! 6 Nisan Cumartesine sayılı günler kala sizlere bir diğer konuşmacımızı takdim
etmek istiyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;buket-ela-demirel-kimdir&quot;&gt;Buket Ela Demirel kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;İşaret dili ve sağır toplumundaki kültürel-sosyal değişimler üzerine çalışmalar yapan
araştırmacı sosyolog olan Demirel, 2013 yılında Mimar Sinan Güzel Sanatlar Üniversitesi
Sosyoloji bölümünden mezun olmuştur. Lisans eğitimini alırken Düşler Akademisi (2010),
Vodafone Vakfı (2011), Koç Vakfı (2012-2014), İKSV (2016), gibi birçok sivil toplum
örgütünde engelli ve sosyal dezavantajlı gruplara özel ve öncü projelerde rol almaya
başladı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Words of Silence oluşumunun kurucusu olan Demirel, gönüllü eğitmenlerle birlikte işaret
dilinde yapılmış ilk ücretsiz EKPSS kursunu(2015-2016) düzenledi. Defrap (2017)
grubunun ‘Eller Konuşur’ şarkısının işaret söz yazarı olmasının ardından İKSV Alt Kat ve
İstanbul Müzik Festivali’nin işbirliğinde oluşturulan Birlikte Güçlü Sesler Korosu’nun işaret
dili söz yazarlığını yapıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şu an Boğaziçi Üniversitesi Dilbilim bölümünde Türk İşaret Dili ve Sağır Toplum Kültürü
üzerine araştırmacı olarak çalışmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2,5 yaşında geçirdiği havaleden dolayı ağır düzeyde işitme kaybı olan Demirel, Türk
İşaret Dili’ni ve Türkçeyi akıcı bir şekilde konuşabiliyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Yeniden Merhaba! 6 Nisan Cumartesine sayılı günler kala sizlere bir diğer konuşmacımızı takdim etmek istiyoruz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/vTXx1sP7/buket-ela-demirel.jpg" /></entry><entry><title type="html">Şerif Kaynar’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/02/26/serif-kaynari-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Şerif Kaynar'ı Tanıyalım" /><published>2019-02-26T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-26T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/02/26/serif-kaynari-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/02/26/serif-kaynari-taniyalim/">&lt;p&gt;Merhaba Sevgili TEDx ailesi, artık yavaş yavaş etkinliğimize yaklaşıyoruz ve heyecanlıyız! Sizinde
bildiğiniz üzere konuşmacılarımız hakkında sizinlerin hep bilgi sahibi olması için blog yazılarımızı
paylaştık. Bugünkü konuşmacımız sizin daha önceden bildiğiniz bir isim.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;Şerif-kaynar-kimdir&quot;&gt;Şerif Kaynar kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Şerif Kaynar Saint Joseph Lisesi’nden mezun olduktan sonra, İngiltere Bradford University’de Kimya
Mühendisliğinden mezun oldu. Bundan sonra Londra’da City University’de MBA yapan Kaynar,
Türkiye’nin en büyük beyin avcılarından biri. Korn Ferry’de hala Yönetim Kurulu Onursal Başkanı
görevini sürdürüyor. Tabii tecrübesiyle artık bir insan sarrafı. Çünkü O’nun görevi şirketler için en iyi, en doğru insanı bulmak. Türkçe ve İngilizce’nin yanında Fransızca ve de Rusça konuşuyor. Bunun
dışında, kendi ağzından söylemek gerekirse hoşlandığı şeyler: Çok rahat bir yatak, İstanbul film
festivalleri, Peynirin her çeşidi, Cumartesi geceleri evde vakit geçirmek, Çağdaş sanat, tüm hayvanlar
ve masa etrafı sohbetleri…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aşağıdaki linke tıklayarak Şerif Kaynar’ın geçen seneki konuşmasını izleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qRtJjabLi3M&quot; frameborder=&quot;0&quot; gesture=&quot;media&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Merhaba Sevgili TEDx ailesi, artık yavaş yavaş etkinliğimize yaklaşıyoruz ve heyecanlıyız! Sizinde bildiğiniz üzere konuşmacılarımız hakkında sizinlerin hep bilgi sahibi olması için blog yazılarımızı paylaştık. Bugünkü konuşmacımız sizin daha önceden bildiğiniz bir isim.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://s20.postimg.cc/jhkl2mczh/serif-kaynar.jpg" /></entry><entry><title type="html">Merve Ayyüce Kızrak’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/02/26/merve-ayyuce-kizraki-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Merve Ayyüce Kızrak'ı Tanıyalım" /><published>2019-02-26T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-26T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/02/26/merve-ayyuce-kizraki-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/02/26/merve-ayyuce-kizraki-taniyalim/">&lt;p&gt;Sevgi TEDx ailesi, bugünkü konuşmacımız aslında herkesin merak ettiği konular üzerine
çalışmalar yapmaktadır. Çünkü bütün dünya, gelecekte neler olacağını veya nasıl
şekilleneceğini merak ediyor…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;merve-ayyüce-kızrak-kimdir&quot;&gt;Merve Ayyüce Kızrak kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2009 yılında Haliç Üniversitesi, Elektronik ve Haberleşme Mühendisliği bölümünde lisans
eğitimini tamamladı.2011 yılında, yine Haliç Üniversitesi Fen Bilimleri Enstitüsü, Elektronik ve
Haberleşme Mühendisliği programında, İTÜ Bilişim Enstitüsünden de dersler alarak, yüksek
lisans eğitimini tamamladı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şu anda Yıldız Teknik Üniversitesi, Fen Bilimleri Enstitüsü, Elektronik ve Haberleşme
Mühendisliği Programında Doktora eğitimine devam etmektedir. Eş kurucusu olduğu
Türkiye’nin en büyük yapay zeka topluluğu Deep Learning Türkiye ile Türkiye’de yapay
zeka çalışmalarına hız kazandırmak için gönüllü çalışmalar yürütmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisans mezuniyetinden Şubat 2019’a kadar Haliç Üniversitesi, Elektronik ve Haberleşme ve
Elektrik-Elektronik Mühendisliği Bölümlerinde çeşitli dersleri yürüterek ve Şubat 2019’dan bu
yana da Bahçeşehir Üniversitesi, Elektrik-Elektronik Mühendisliği bölümünde akademik
kariyerini sürdürmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Çeşitli çalışma gruplarıyla akademik ve ürün geliştirme çalışmalarını sürdürmektedir. Türkiye
Teknoloji Geliştirme Vakfı bünyesinde “ideaport yapay zeka çalışma” grubunda yer
almaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deep Learning Türkiye olarak, kuruluşunun ilk yılında Bilgi Teknolojileri ve İletişim Kurumu
(BTK) iş birliği ve Havelsan‘ın desteği ile 5 ve 6 Ekim 2018 tarihlerinde Ankara’da BTK‘da
gerçekleştirilen &lt;em&gt;“DeepCon’18 Büyük Yapay Zeka Konferansı’nın Düzenleme Kurulunda Eş
Başkanlık”&lt;/em&gt; görevini yürütmüştür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayrıca Udemy‘de “Deep Learning AZ | Python ile Derin Öğrenme” kursu ile derin öğrenme
eğitmenliğine devam etmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Sevgi TEDx ailesi, bugünkü konuşmacımız aslında herkesin merak ettiği konular üzerine çalışmalar yapmaktadır. Çünkü bütün dünya, gelecekte neler olacağını veya nasıl şekilleneceğini merak ediyor…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/k5cCPgDy/merve-ayyuce-kizrak.jpg" /></entry><entry><title type="html">Aykut Kadir Kurt’u Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/02/24/aykut-kadir-kurtu-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Aykut Kadir Kurt'u Tanıyalım" /><published>2019-02-24T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-24T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/02/24/aykut-kadir-kurtu-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/02/24/aykut-kadir-kurtu-taniyalim/">&lt;p&gt;Sevgili TEDx ailesi, bugün sizlere senelerdir gönüllü olarak sivil toplum çalışmaları yürüten bir
konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aykut-kadir-kurt-kimdir&quot;&gt;Aykut Kadir Kurt kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1985 Sakarya doğumlu olan Kurt, 2009 İstanbul Üniversitesi İktisat bölümünden mezun oldu. Dokuz
senedir çeşitli bankaların IT departmanlarında analist olarak çalışmaktadır. Aynı zamanda, birçok
teknoloji internet sitesinde bloggerlık ve yöneticilik yapmıştır. Kurt, Hayatı anlamaya ve öğrenmeye
çalışırken sivil toplum adına çalışmanın iyi geldiğini belirtiyor: “10 sene devlet koruması altında yaşan
çocuklar adına gönüllü olarak çalıştıktan sonra sevgili eşimle birlikte kök hücre bağışçılığı için çalışan &lt;em&gt;‘Belki de Sensin’&lt;/em&gt; organizasyonunu kurduk. İnsanlar hayatlarına devam edebilecekken bunu toplum
sayesinde yapamıyorlardı.” diyor ve ekliyor; &lt;em&gt;“Hayat sigortası oluşturmaya çalışırken ironik bir şekilde
sevgilim, kök hücre eşleşmesi yakalayamadığı için (Belki de Sensin’i kurmadan herhangi bir
hastalığımız yoktu.) bize başka bir âlemden güç veriyor.”&lt;/em&gt; Belki de Sensin gönüllüsü olan Aykut Kadir,
organizasyon için çeşitli projeler üretmektedir. Aykut Kadir Kurt’un bir oğlu vardır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Sevgili TEDx ailesi, bugün sizlere senelerdir gönüllü olarak sivil toplum çalışmaları yürüten bir konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/QxwxfCW9/aykut-kadir-kurt.jpg" /></entry><entry><title type="html">Yunus Sezener’i Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/02/23/yunus-sezeneri-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Yunus Sezener'i Tanıyalım" /><published>2019-02-23T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-23T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/02/23/yunus-sezeneri-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/02/23/yunus-sezeneri-taniyalim/">&lt;p&gt;Aslında bugün sizlere günümüzde oldukça popüler bir konu olan “matchmaking” hakkında oldukça
tecrübeli bir konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz. Herkesin bildiğinin aksine sanal olarak işlerini
yönetmiyor, doğrudan yüz yüze bu hizmeti veriyor. Daha fazla sözü uzatmadan sizi konuşmacımızla
baş başa bırakalım…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;yunus-sezener-kimdir&quot;&gt;Yunus Sezener kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Üsküdar Amerikan Lisesi ve Koç Üniversitesi Hukuk Fakültesi mezunu olan Yunus Sezener, avukat
olarak üç sene boyunca çalıştıktan sonra Almanya’da hukuk ve MBA yüksek lisansını bir arada
tamamlamıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye’ye döndükten sonra, iki sene beyin avcılığı (head-hunting) ve bir sene yönetim danışmanlığı
tecrübesinin ardından, 2014 yılında Offline Matchmaking hizmeti veren Tenkap’ı kurmuştur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir yönetim danışmanlığı şirketinde Müşteri Yöneticisi olarak çalışırken, Carl Gustav Jung’un
çalışmalarını temel alan Insights Discovery Davranış Modelleri Envanterine akredite olmuştur. Aynı
zamanda ICF onaylı Flow Coaching International okulundan koçluk akreditasyonu vardır ve ilişki
mentorluğu yapmaktadır. Bunun yanında International Association of Proffessions Carreer
College’dan Matchmaker sertifikası vardır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aynı zamanda; mikro mimik, yalan ve vücut dili konusunda eğitim alan Sezener, psikoloji temelli
kişisel gelişim seminerlerinde uzun senelerdir gönüllü asistan ve İngilizce simültane tercüman olarak
görev almaktadır. Yunus Sezener, evli ve bir kız çocuğu babasıdır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Aslında bugün sizlere günümüzde oldukça popüler bir konu olan “matchmaking” hakkında oldukça tecrübeli bir konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz. Herkesin bildiğinin aksine sanal olarak işlerini yönetmiyor, doğrudan yüz yüze bu hizmeti veriyor. Daha fazla sözü uzatmadan sizi konuşmacımızla baş başa bırakalım…</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/tCJ8q8ph/yunus-sezener.jpg" /></entry><entry><title type="html">Umay Yılmaz’ı Tanıyalım</title><link href="http://localhost:4449/2019/02/23/umay-yilmazi-taniyalim/" rel="alternate" type="text/html" title="Umay Yılmaz'ı Tanıyalım" /><published>2019-02-23T00:00:00+03:00</published><updated>2019-02-23T00:00:00+03:00</updated><id>http://localhost:4449/2019/02/23/umay-yilmazi-taniyalim</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4449/2019/02/23/umay-yilmazi-taniyalim/">&lt;p&gt;Yeniden Merhaba! Bugün size aslında son zamanlarda oldukça popüler bir konu haline gelen “çevre”
üzerine uzmanlaşmış bir konuşmacımızdan bahsetmek istiyoruz. Özellikle plastik poşetlerinin paralı
hale gelmesinden sonra çevrenin hepimizin hayatındaki önemini tekrar hatırlamış olduk. Daha fazla
sözü uzatmadan konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;umay-yılmazı-kimdir&quot;&gt;Umay Yılmaz’ı kimdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Umay Yılmaz, Anadolu Üniversitesi Çevre Mühendisliği bölümünden 2004 yılında mezun
oldu. Kurumsal hayatta geçirdiği 14 yıl boyunca çevre, geri dönüşüm, etkin atık yönetimi,
çevre bilinci oluşturma, sürdürülebilirlik ve iklim değişikliği konularında çalışmalar yaptı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Özel sektörde yasal yükümlülüklerle ilgili danışmanlık yaptı. Çevre yatırım projeleri ve
kurumsal sosyal sorumluluk çalışmalarını yönetti. Çevre bilincinin artırılması ve
yaygınlaştırılması amacıyla, sayısız konferans, sempozyum, kongre vb. platformda
konuşmalar yaptı. Çeşitli üniversite, dernek, vakıf, kuruluş, basın ve medya ilişkilerinde görev
aldı. Projeleri bir çok ödüller aldı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şu anda çevre ve sürdürülebilirlik konularında danışmanlık yaparak serbest çalışmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Etkinlik için biletlere aşağıdaki linkten ulaşabilirsiniz.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fa fa-lg fa-ticket&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;&gt;&lt;/i&gt;  &lt;a href=&quot;https://www.biletino.com/event/eventdetail/6381?t=banner&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Bilet Al&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>&lt;a href=https://www.linkedin.com/in/mustafa-o%C4%9Fuz-karsl%C4%B1-166380172/ target=_blank&gt;Mustafa Oğuz Karslı&lt;/a&gt;</name></author><summary type="html">Yeniden Merhaba! Bugün size aslında son zamanlarda oldukça popüler bir konu haline gelen “çevre” üzerine uzmanlaşmış bir konuşmacımızdan bahsetmek istiyoruz. Özellikle plastik poşetlerinin paralı hale gelmesinden sonra çevrenin hepimizin hayatındaki önemini tekrar hatırlamış olduk. Daha fazla sözü uzatmadan konuşmacımızı tanıtmak istiyoruz.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://i.postimg.cc/BnQbnStm/umay-yilmaz.jpg" /></entry></feed>